[罰佢定獎佢] 內地漢持未辦妥雙程證被拒入境 400元人民幣求放行判監8個月

報稱美術老師的內地漢，因雙程證未辦妥適當簽注，本月中入境香港時被拒。他掏出400元人民幣，嘗試賄賂本港入境處職員，希望獲放行及批准他進入本港。入境處職員拒絕，並向廉署舉報。內地漢今在東區裁判法院承認一項向公職人員提供利益罪，判監8個月。

被告吳昌文（44歲）被控兩項罪名相同控罪，他今承認其中一罪，另一罪獲控方不提證供起訴，法庭撤銷該項控罪。控罪指他於本月11日在羅湖管制站犯案。據知獲撤銷的控罪指他行賄另一名入境事務助理。

被告今被押到法庭應訊。辯方求情指被告只因無知及不熟悉本港法律才犯案。裁判官則指，任何向公職人員賄賂的行為，後果都只會是焦頭爛額，即使初犯也必須判監。